\section{Tecnologie e librerie utilizzate}
\subsection{Tecnologie}
{
    \setlength{\freewidth}{\dimexpr\textwidth-1\tabcolsep}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \setlength{\aboverulesep}{0pt}
    \setlength{\belowrulesep}{0pt}
    \rowcolors{2}{AzzurroGruppo!10}{white}
    \begin{longtable}{L{.15\freewidth} L{.20\freewidth} L{.60\freewidth}}
        \rowcolor{AzzurroGruppo!30}
        \textbf{Tecnologia} & \textbf{Versione minima} & \textbf{Link}\\
        \toprule
        \endhead
        Python & 3.9.5 & \url{https://www.python.org/downloads/}\\
        Zextras Drive & Zimbra 8.8.12 & \url{https://docs.zextras.com/zextras-suite-documentation/latest/drive.html}\\
        Qt & 6 & \url{https://www.qt.io/download}\\
        GraphQL & - & \url{https://graphql.org/} \\
        INI & - & -\\
        \bottomrule
        \hiderowcolors
        \caption{Tecnologie utilizzate e la loro versione minima supportata}
    \end{longtable}
}
\subsubsection{Python}
\gloman{Python} è un linguaggio di programmazione interpretato ad alto livello. È stato scelto per la sua semplicità e per la grande quantità di librerie presenti per questo linguaggio. Era inoltre uno dei pochi linguaggi per i quali sono presenti librerie di \gloman{Qt} e librerie per effettuare chiamate \gloman{GraphQL}.
\subsubsection{Zextras Drive}
\gloman{Zextras Drive} è un sistema di archiviazione e collaborazione in \gloman{cloud} per \gloman{Zimbra}. È utilizzato dall'applicazione per caricare e scaricare i file sincronizzati.
\subsubsection{Qt}
\gloman{Qt} è una libreria per lo sviluppo di applicazioni multipiattaforma. Tramite le sue librerie ed il sistema di segnali e slot ha permesso di creare la \gloman{GUI} multipiattaforma rispettando il pattern architetturale \gloman{MVC} con estrema semplicità.
\subsubsection{GraphQL}
\gloman{GraphQL} è un linguaggio di query. È stato utilizzato per comunicare con \gloman{Zextras Drive} sia per la sua semplicità di utilizzo sia per la grande scalabilità delle query, che agevola le future manutenzioni.
\subsubsection{INI}
\label{sec:ini}
\textit{INI} è il file di inizializzazione di formato testuale utilizzato per memorizzare le opzioni di funzionamento del programma. Questo formato è stato scelto perché risulta facilmente interpretabile dall'uomo e facilmente leggibile dalla macchina. Queste caratteristiche lo rendono un ottimo formato per file di configurazione non complessi.
\newpage{}
\subsection{Librerie}
\label{sec:librerie_installate}
{
    \setlength{\freewidth}{\dimexpr\textwidth-1\tabcolsep}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \setlength{\aboverulesep}{0pt}
    \setlength{\belowrulesep}{0pt}
    \rowcolors{2}{AzzurroGruppo!10}{white}
    \begin{longtable}{L{.15\freewidth} L{.15\freewidth} L{.70\freewidth}}
        \rowcolor{AzzurroGruppo!30}
        \textbf{Libreria} & \textbf{Versione minima} & \textbf{Descrizione ed utilizzo libreria}\\
        \toprule
        \endhead
        PySide6 & 6.1.0 & \gloman{PySide} è un binding di Qt per \gloman{Python}, è sotto licenza \gloman{LGPL}. Viene utilizzato PySide perché supporta la versione 6 di Qt.\\
        gql & 3.0.0a5 & Client GraphQL per \gloman{Python}, utilizzata per realizzare le chiamate GraphQL permettendo di comunicare con Zextras Drive.\\
        watchdog & 2.1.1 & Libreria che permette di monitorare eventi del file system. Viene utilizzata per aggiornare l'elenco dei file nella GUI.\\
        aiohttp & 3.7.4 & Libreria che permette di realizzare chiamate HTTP. Viene utilizzata per realizzare l'autenticazione con il servizio Zextras Drive.\\
        configparser & 5.0.2 & Libreria utilizzata per la lettura dei file INI (descritti a \S{}\ref{sec:ini}).\\
        requests & 2.25.1 & Libreria che permette di effettuare richieste HTTP/1.1. Viene utilizzata per il download e l'upload dei file.\\
        pip & 20.2.3 & Strumento utilizzato per scaricare e gestire tutte le librerie aggiuntive.\\
        \bottomrule
        \hiderowcolors
        \caption{Librerie utilizzate, la loro versione minima supportata ed il loro utilizzo}
    \end{longtable}
}
Per installare le librerie elencate fare riferimento a \S{}\ref{sec:Librerie}
\subsection{Segnalazione bug}

Nel caso si riscontrassero bug o problemi di qualsiasi tipo, preghiamo di segnalarlo al seguente indirizzo email:
\newline{}\centerline{\url{mercuryseven.swe@gmail.com}}
Oppure per utenti più esperti è possibile aprire una issue su \gloman{GitHub} al seguente link:
\newline{}\centerline{\url{https://github.com/MercurySeven/project-SSD/issues/new}}
