\section{Consuntivo}
Di seguito verranno elencate le spese effettivamente sostenute per ogni ruolo. Il bilancio potrà essere:
\begin{itemize}
\item \textbf{Positivo:} se il preventivo supera il consuntivo;
\item \textbf{Pari:} se il consuntivo e il preventivo sono pari;
\item \textbf{Negativo:} se il consuntivo supera il preventivo.
\end{itemize}

\subsection{Periodo di Analisi}
Le ore di lavoro sostenute in questo periodo sono considerate come ore di investimento, motivo per il quale esse non vengono rendicontate.
\begin{table}[H]
		\begin{center}
			\setlength{\aboverulesep}{0pt}
			\setlength{\belowrulesep}{0pt}
			\setlength{\extrarowheight}{.75ex}
			\rowcolors{2}{AzzurroGruppo!10}{white}
			\begin{tabular}{ c c c }
				\rowcolor{AzzurroGruppo!30} 
				\textbf{Ruolo} & \textbf{Ore} & \textbf{Costo}  \\
				\toprule
				Responsabile & 29 & 870 \euro \\
				Amministratore & 35(+3) & 700\euro(+60\euro) \\
				Analista & 94(+10) & 2350\euro(+250\euro) \\
				Progettista & - & - \\
				Programmatore & - & - \\
				Verificatore & 70(+5) & 1050\euro(+75\euro) \\
				\textbf{Totale Preventivo} & \textbf{210} & \textbf{4585 \euro} \\
				\textbf{Totale Consuntivo} & \textbf{228} & \textbf{4970 \euro} \\
				\textbf{Differenza} & \textbf{18} & \textbf{385 \euro} \\
				\bottomrule
			\end{tabular}
			\caption{Consuntivo della fase di analisi}
		\end{center}
\end{table}

\subsubsection{Conclusioni}
Come emerge dai dati riportati nella tabella soprastante, è stato necessario investire più tempo nei ruoli di \adm{}, \ana{} e \ver{}. Il bilancio risultante è negativo e di seguito sono spiegati i motivi:
\begin{itemize}
\item \textbf{Amministratore:} sono state aggiunte ed aggiornate alcune sezioni nelle \NdP{}, per chiarire alcune problematiche riscontrare durante la stesura dei documenti;
\item \textbf{Analista:} alcuni \glo{requisiti} si sono rilevati di non facile comprensione, dunque sono state impiegate un maggior numero di ore lavorative per la discussione interna;
\item \textbf{Verificatore:} l'aggiunta di nuove sezioni nelle \NdP{} e il numero di \glo{requisiti} trovati hanno richiesto più ore di lavoro anche per questo ruolo.
\end{itemize}


\subsection{Consuntivo di consolidamento dei requisiti}
La seguente tabella contiene i dati del consuntivo per il periodo di consolidamento dei \glo{requisiti}:
\begin{table}[H]
		\begin{center}
			\setlength{\aboverulesep}{0pt}
			\setlength{\belowrulesep}{0pt}
			\setlength{\extrarowheight}{.75ex}
			\rowcolors{2}{AzzurroGruppo!10}{white}
			\begin{tabular}{ c c c c c c c c }
				\rowcolor{AzzurroGruppo!30} 
				\textbf{Ruolo} & \textbf{Ore Preventivate} & \textbf{Ore Effettive} & \textbf{Costi Preventivati} & \textbf{Costi Effettivi}\\
				\toprule
				Responsabile   & 3 & 3 & 90 \euro{}  & 90 \euro{} \\
				Amministratore & 3 & 3 & 60 \euro{}  & 60 \euro{} \\
				Analista       & 16 & 16 & 400 \euro{}  & 400 \euro{} \\
				Progettista    & - & - & - & - \\
				Programmatore  & - & - & - & - \\
				Verificatore   & 13 & 13 & 195 \euro{}  & 195 \euro{} \\
				\bottomrule
			\end{tabular}
			\caption{Consuntivo del periodo di consolidamento dei requisiti}
		\end{center}
	\end{table}
	
Resoconto:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Differenza oraria:} 0 ore (non sono servite ore in più del previsto), per un investimento totale di 35 ore;
	\item \textbf{Differenza economica:} 0 \euro{} (non è stato speso più del previsto), per un investimento totale di 745 \euro{}.
\end{itemize}
	
\subsubsection{Considerazioni e preventivo a finire}
Ore e costi non sono variati rispetto a quanto pianificato. \newline{}
In questa fase non c'è stato alcun cambiamento orario rispetto alla suddivisione preventivata: pertanto il preventivo a finire resta invariato.



\subsection{Consuntivo di progettazione architetturale}
La seguente tabella contiene i dati del consuntivo per il periodo di progettazione architetturale:
\begin{table}[H]
		\begin{center}
			\setlength{\aboverulesep}{0pt}
			\setlength{\belowrulesep}{0pt}
			\setlength{\extrarowheight}{.75ex}
			\rowcolors{2}{AzzurroGruppo!10}{white}
			\begin{tabular}{ c c c c c c c c }
				\rowcolor{AzzurroGruppo!30} 
				\textbf{Ruolo} & \textbf{Ore Preventivate} & \textbf{Ore Effettive} & \textbf{Costi Preventivati} & \textbf{Costi Effettivi}\\
				\toprule
				Responsabile   & 18 & 20\textcolor{green}{(+2)} & 540 \euro{}  & 600 \euro{} \textcolor{green}{(+60 \euro{})}\\
				Amministratore & 20 & 20 & 400 \euro{}  & 400 \euro{} \\
				Analista       & 38 & 35\textcolor{red}{(-3)} & 950 \euro{}  & 875 \euro{} \textcolor{red}{(-75 \euro{})} \\
				Progettista    & 61 & 61 & 1342 \euro{} & 1342 \euro{} \\
				Programmatore  & 21 & 23\textcolor{green}{(+2)} & 315 \euro{}  & 345 \euro{}\textcolor{green}{(+30 \euro{})} \\
				Verificatore   & 52 & 52 & 780 \euro{}  & 780 \euro{} \\
				\bottomrule
			\end{tabular}
			\caption{Consuntivo del periodo di progettazione architetturale}
		\end{center}
	\end{table}
	
Resoconto:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Differenza oraria:} +1 ora (non sono servite ore in meno del previsto), per un investimento totale di 211 ore;
	\item \textbf{Differenza economica:} +15 \euro{} (sono stati spesi più soldi del previsto), per un investimento totale di 4342 \euro{}.
\end{itemize}
	


\subsubsection{Considerazioni e preventivo a finire}
Il ruolo di \textit{Analista} è stato svolto più velocemente di ciò che era stato preventivato richiedendo tre ore in meno, mentre il ruolo di \textit{Programmatore} e di \textit{Responsabile di Progetto} hanno richiesto entrambe due ore aggiuntive. Queste ore aggiuntive hanno comportato un ritardo e la richiesta di un ricevimento a sportello.\newline{}
Il preventivo a finire risulta quindi essere maggiore di 15 \euro{}, portando a 4342 \euro{} l'investimento per questo incremento.








