\appendix

\section{Glossario}
\subsubsection{B}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Bug}:
\end{itemize}

\subsubsection{C}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Client}:
	\item \textbf{Cloud}: Indica un paradigma di erogazione di servizi offerti su richiesta da un fornitore a un cliente finale attraverso la rete internet, a partire da un insieme di risorse preesistenti, configurabili e disponibili in remoto sotto forma di architettura distribuita. 
	\item \textbf{Conflitto}:
\end{itemize}
\subsubsection{G}
\begin{itemize}
	\item \textbf{GitHub}: è un servizio di hosting per progetti software. Il nome "GitHub" deriva dal fatto che
GitHub è una implementazione dello strumento di controllo versione distribuito Git.
\end{itemize}
\subsubsection{H}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Hardware}: Parte materiale di un sistema elettronico di elaborazione.
\end{itemize}

\subsubsection{P}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Python}: Linguaggio di programmazione orientato agli oggetti dinamico ad alto livello.
\end{itemize}

\subsubsection{R}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Repository}: Archivio digitale dove dati e informazioni sono raccolti, valorizzati e archiviati sulla base di metadati che ne permettono la rapida individuazione. Grazie alla sua peculiare architettura, un repository consente di gestire in modo ottimale anche grandi volumi di dati.
	\item \textbf{Requisiti minimi di sistema}: I requisiti sono le capacità minime sia hardware che software che il sistema dovrà avere per svolgere le funzioni.
\end{itemize}

\subsubsection{S}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Server}:
	\item \textbf{Software}: Insieme delle componenti immateriali di un sistema elettronico di elaborazione.
	\item \textbf{Solido}: In informatica, e in particolare in programmazione, l'acronimo SOLID si riferisce ai \"primi cinque principi\" dello sviluppo del software orientato agli oggetti descritti da Robert C. Martin in diverse pubblicazioni. I SOLID principles (Single responsibility, Open-closed, Liskov substitution, Interface segregation, Dependency inversion) sono intesi come linee guida per lo sviluppo di software leggibile, estendibile e mantenibile, in particolare nel contesto di pratiche di sviluppo agili.
	\item \textbf{SSD}:
	\item \textbf{Sync engine}: È il software che opera nel computer e carica e scarica i file dal remoto.
\end{itemize}

\subsubsection{Z}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Zextras Drive}: Un nuovo componente di Zimbra che offre un sistema di archiviazione integrato con il WebClient di Zimbra. 
	\item \textbf{Zimbra}: Una suite di software collaborativi che include sia un server email che un web client.
\end{itemize}
\appendix