\section{Informazioni generali}

\begin{itemize}

	\item \textbf{Canale di comunicazione:} Zoom;
	
	\item \textbf{Data:} \DataMeeting{};
	
	\item \textbf{Ora inizio:} 21;
	
	\item \textbf{Ora fine:} 23;
	
	\item \textbf{Segretario:} Davide Albiero;
	
	\item \textbf{Partecipanti:}
	
		\begin{itemize}
		
			\item Daniele Giachetto;
			\item Davide Albiero;
			\item Francesco De Marchi;
			\item Giosuè Calgaro;
			\item Lucrezia Gradi;
			\item Matteo Pagotto;
			\item Tommaso Poppi.
				 
		\end{itemize}

\end{itemize}

\section{Ordine del giorno}

\begin{itemize}

	\item\textbf{Esposizione dello studio di fattibilità individuale;}
	
	\item\textbf{Scelta del capitolato;}

	\item\textbf{Discussione stesura studio di fattibilità;}

	\item\textbf{Discussione stesura norme di progetto.}

\end{itemize}

\newpage


\section{Resoconto}

\subsection{Esposizione dello studio di fattibilità individuale }

I membri del gruppo hanno esposto individualmente lo studio di fattibilità del capitolato assegnato durante il verbale precedente. Dopo ogni esposizione ci sono stati brevi scambi di idee tra i membri, volti a chiarire positività e negatività del capitolato in questione.

\subsection{Scelta del capitolato}

Una volta finite le esposizioni individuali e aver dissipato gli ultimi dubbi,  il gruppo ha deciso all'unanimità di scegliere il capitolato C7 "SSD: Soluzioni di sincronizzazione desktop",  presentato dal committente \textit{Zextras}.

\subsection{Discussione stesura studio di fattibilità}

Dopo aver scelto il capitolato,  Davide e Giosuè si sono proposti di cominciare la stesura dello \SdF, prendendo come spunto il lavoro fatto individualmente da ciascun membro.

\subsection{Discussione stesura norme di progetto}

Dopo aver svolto individualmente lo studio sulle norme di progetto, Francesco e Daniele si sono proposti di cominciare la stesura delle suddette.


\newpage

\section{Riepilogo delle decisioni \hfil}
{
	\setlength{\freewidth}{\dimexpr\textwidth-4\tabcolsep}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
	\setlength{\aboverulesep}{0pt}
	\setlength{\belowrulesep}{0pt}
	\rowcolors{2}{AzzurroGruppo!10}{white}
	\begin{longtable}{L{.3\freewidth} L{.7\freewidth}}
		\toprule 
		\rowcolor{AzzurroGruppo!30}
		\textbf{Codice} & \textbf{Decisione}\\
		\toprule
		\endhead
		
		VI\_\DataMeeting{}.1 & Discussione studio di fattibilità. \\  
		VI\_\DataMeeting{}.2 & Scelta del capitolato C7. \\
		VI\_\DataMeeting{}.3 & Assegnazione stesura iniziale \SdF. \\ 
		VI\_\DataMeeting{}.4 & Assegnazione stesura iniziale \NdP.   \\
		
		\bottomrule
		\hiderowcolors
	\end{longtable}
}